\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ampersand]{easylist}

\title{Proceso y Sistemas Administrativos - Checklist}
\author{ Antonio Berti}
\date{Septiembre 2020}

\begin{document}

\maketitle

\section{Organizaci\'on y Clasificaci\'on}

\subsection{Seg\'un sus fines}
    \begin{easylist}[checklist]
        \ListProperties(Margin=3ex)
        & Con fines de Lucro
        & Sin Fines de Lucro
    \end{easylist}

\subsection{Tipo de Actividad Econ\'omica'}
    \begin{easylist}[checklist]
        \ListProperties(Margin=3ex)
        & Primarias
        & Secundarias
        & Terciarias
        & Cuaternarias
    \end{easylist}

\subsection{\'Ambito Geografico}
    \begin{easylist}[checklist]
        \ListProperties(Margin=3ex)
        & Locales
        & Nacionales
        & Multinacionales - Internacionales
    \end{easylist}

\subsection{Por Tama\'no}
    \begin{easylist}[checklist]
        \ListProperties(Margin=3ex)
        & Pequeñas: 50 Trabajadores
        & Medianas: Entre 50 y 400 trabajadores
        & Grandes: Mayor a 400 trabajadores
    \end{easylist}


\subsection{Por estructura juridica}
    \begin{easylist}
        \ListProperties(Margin=3ex)
        & Privada: \begin{easylist}[checklist] \ListProperties(Margin=3ex)
                & Unipersonal
                & Sociedad An\'onima
                & Sociedad de Responsabilidad Limitada
                & Sociedad Civil
                & Cooperativa Limitada
                & Sociedad Colectiva
                & Sociedad en Comandita
            \end{easylist}
        & P\'ublicas
        & Mixtas
    \end{easylist}
    
\subsection{Seg\'un la adhesi\'on}

    \begin{easylist}[checklist]
        \ListProperties(Margin=3ex)
        & Coercitivas
        & Remunerativas
        & Normativas
    \end{easylist}


\section{Vender}
    \subsection{Pasos a seguir para la elaboraci\'on del cursograma}
        \begin{easylist}[checklist]
        \ListProperties(Margin=3ex)
            & Redactar normas de tr\'amite
            & Etapas
            & \'Areas y Actores
            & Archivos
            & Documentos o Informes
        \end{easylist}
    
    \subsection{Sectores Intervinientes}
        \begin{easylist}[checklist]
        \ListProperties(Margin=3ex)
            & Cliente
            & Ventas
            & Caja
            & Empaque
            & Contabilidad de Almacenes
            & Tesorer\'ia
            & Contadur\'ia
        \end{easylist}
    
    \subsection{Documentos - Informes Intervinientes}
        \begin{easylist}[checklist]
        \ListProperties(Margin=3ex)
            & Factura (F) $\rightarrow$ Estados: Emitida - Pagada - Entregada - Contabilizada
            & Planilla de Totales de Caja (PTC)
            & Planilla de Totales de Empaque (PTE)
            & Minuta de Contable de Empaque (MCE)
            & Minuta de Contable de Caja (MCC)
            & Minuta de Contable de Ventas (MCV)
        \end{easylist}
    
    \subsection {Archivos Manuales Intervinientes}
        \begin{easylist}[checklist]
        \ListProperties(Margin=3ex)
            & Talonario de Facturas (TF)
            & Libros Contables (LC)
            & Archivo de Facturas (AF)
        \end{easylist}
    
    \subsection{Normas de Control interno}
        \begin{easylist}
            \ListProperties(Margin=3ex)
            & Disponibilidad de políticas respecto de condiciones de venta, otorgamiento de créditos, determinación de precios y bonificaciones.
            & Prenumeración  de documentación: Notas de pedido, remitos y facturas 
            & Control cruzado sobre la facturación, por ej. a cargo de Contaduría (Consistencia entre las cantidades y artículos entregados por Almacenes y lo facturado).    
            & Existencia de documentación que respalda la circulación de  productos 
            & Procesos de devolución de mercadería avalada por Notas de crédito emitidas por el vendedor
            & Separación de funciones: el vendedor debe tener acceso limitado sobre Archivos de stock de productos y Archivos de Cuenta Corriente de clientes
        \end{easylist}
        
\section{Comprar}

    \subsection{Acciones a Cumplir (Deteccion de Etapas del Cursograma)}
        \begin{easylist}
            \ListProperties(Margin=3ex)
            & Detección de la necesidad de cobro
            & Cobro y entrega de recibo
            & Recepción de dinero o valores
            & Registro del cobro
        \end{easylist}

    \subsection{Sectores Intervinientes}
        \begin{easylist}[checklist]
        \ListProperties(Margin=3ex)
            & Cliente 
            & Cobranzas
            & Cobrador
            & Caja o Tesorería
            & Cuentas Corrientes    
            & Contadur\'ia
        \end{easylist}
        
    \subsection{Documentos Intervinientes}
        \begin{easylist}[checklist]
        \ListProperties(Margin=3ex)
            & Factura (F)
            & Listado de Cobranzas (LC)
            & Recibo (R)
            & Planilla de Totales de Caja (PTC)
            & Minuta contable de: Caja y Cuentas Corrientes (MCC y MCCC) 
        \end{easylist}

    \subsection{Formas de Cobranzas}
        \begin{easylist}[checklist]
        \ListProperties(Margin=3ex)
            & Por cobradores
            & En caja
            & Por correspondencia
            & Débito bancario
            & Depósito bancario
            & Descuento de pagaré en un banco
            & Cobro de exportaciones 
        \end{easylist}

    \subsection{Normas de Control Interno sobre Cobranzas}
        \begin{easylist}[checklist]
        \ListProperties(Margin=3ex)
            & Utilización de numeración de los comprobantes
            & Proceder a la liquidación inmediata de cobranzas o  a su depósito bancario 
            & Conciliación bancaria
            & Recibos adheridos al talonario
            & Confección de cheques con restricción de cobro - Evitar cheques con pago diferido
            & Documentar las transferencias internas de valores 
            & Designar un responsable de la asignación de descuentos
            & Custodiar los documentos a cobrar
        \end{easylist}

    \subsection{Control Interno de Movimientos de Fondos en General}
        \begin{easylist}[checklist]
        \ListProperties(Margin=3ex)
            & Separación de funciones entre manejo de fondos y registro de transacciones contables
            & Separación de fondos de cobranzas y destinados a pagos
            & Resguardo de registros contables de las operaciones relacionadas con movimientos de fondos
            & Concentración de la responsabilidad de custodia de fondos.
            & Rotación del personal  que maneja fondos.
            & Arqueos sorpresivos.
            & Realización de movimientos de fondos a través de Bancos 
        \end{easylist}
\end{document}
